\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage{url}
\usepackage{here}

\renewcommand{\thesection}{\rm\arabic{section}.\hspace{-8pt}}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{270mm}

\makeatletter
\title{\Huge\rm Operating System I\\{\LARGE Quiz 5}}
\author{情報科学類 \\201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{デッドロックが発生する4つの条件を述べよ。}

\renewcommand{\labelenumi}{\Roman{enumi}.}

\begin{enumerate}
	\item 一つのリソースを複数のプロセスが使えない時

	\item リソースを最低1つ使っているプロセスが、他のプロセスが抱えているリソースを要求している時

	\item リソースの開放が、そのリソースを使用しているプロセスが終了した時のみ行われる時

	\item プロセスが$P_0、 P_1、 ...、 P_0$のようになっており、$P_0$は$P_1$が使用しているリソースの開放を待っていて、$P_1$は$P_2$が使用しているリソースの開放を待って、と続き$P_{n-1}$は$P_n$のリソースの開放を待っていて、$P_n$は$P_0$のリソースの開放を待っている時
\end{enumerate}

\section{デッドロックを防止(prevention)する方法を、問題1に言及しながら述べよ。}
上記4つのうち、いずれかが成立しないようにすれば良い。

\renewcommand{\thesubsection}{\hspace{10pt}$\bullet$\hspace{-8pt}}
\subsection{{\rm I}について}
プロセスは他のプロセスと共有できないリソースしか使用できないようにする。

\subsection{{\rm I\hspace{-.1em}I}について}
リソースを一切持っていないプロセスのみが、リソースを要求できるようにする。

\subsection{{\rm I\hspace{-.1em}I\hspace{-.1em}I}について}
以下のことを順番通りに行う。
\renewcommand{\labelenumi}{\roman{enumi}.}

\begin{enumerate}
	\item 複数のリソースを抱えたプロセスが、他のプロセスが抱えているリソースを要求するとき、使用されている全てのリソースを開放する

	\item それによって開放されたプロセスは、''プロセスが要求しているリソースのリスト''に入れられる
	
	\item 必要なリソースを確保できるプロセスだけが再び、または新たに実行できる
\end{enumerate}

\subsection{{\rm I\hspace{-.1em}V}について}
全てのリソースに、使用頻度に沿った順序付けをし、プロセスはより使用頻度の高いリソースを開放しないと使用頻度の低いリソースを要求できないようにする。

\end{document}

